做左幾年救護員 你問我答

有咩想知就問 答到都會答
唔好同消防比較 唔同專長無得比

做救護難唔難升 officer
有意入行應該直考定由低做起 thanks

基本上大部份人都係outsider考，in service 上果d都係老總上 升得老總都20幾年，你有學歷就直接考officer

消防出班係咩跟救護車？

咩學歷去見

跟既車都係一般EMA既救護車 無咩分別

有Nursing degree資格考會易入啲

救護員毅進到碩士都有
救護主任就基本要degree
利申:大專

點解要跟既？唔係唔同範疇

相信有優勢，有部份officer 都係nurse底

憎唔憎消防

多唔多人讀毅進考到入去？

先遣急救員
要跟車學

Hello救護哥哥

有冇話fg定做左幾年入會易啲

上完會成為消防先遣急救員，係d比較急既call會去埋（消防局比救護站多 一般會快到d），咁上完堂就要實踐 所以會跟救護車幾更去體會下學下點做call

唔憎，某程度上工作partner

有冇試過幫個清醒嘅傷者扶住跌左出黎嘅腸?

你身高幾多，見過最矮既同事係幾高

都好多，不過睇果期個board要咩人(我覺得)

有nursing degree仲考救護

你好

散仔做幾多年先可以升級

上次衰能傾 巴打有冇啲咩好嘅提議點溫

無話架 我見過做左幾年又有岩岩grad又有，我覺得depends on 你個人同interview比人既感覺

最想做既紀律部隊係咪救護定其他？

同事有，不過基本上唔會扶住 因為個包左先

鐘意紀律部隊

今年最jun 兩柴16xxx
7年人

咁你見過最難已入目嘅傷者係乜野情況？

大把有nursing degree同rn想考，人工差不多又有宿舍又唔洗返夜 仲係紀律部隊 大把人想過黎

有冇hd officer?

之前有一堆最快6至7年，不過依家開始應該耐返 我諗起碼10

唔會有，除左GFS,紀律部隊第二小officer 既職位

試下上下坊間d堂 有d”paper”做下，同不停操同類型題目

一心淨係做救護無考其他

而家HA做Rn十幾年有得升apn啦, 發過豬頭

請問收到財仔（如果過到）入班既機會大唔大

電單車交通意外 見個人變到唔似人咁真係。。。

Rn max人工高過救護員好多喎

outsider暫時無見過，有都係in service上

講真,驚唔驚?

咁咪要做十幾年？ 學歷果然好重要

你升apn起碼要個master揸手又要做researcher 仲要唔係must有得升，ao做10幾年都上到3粒 人工應該比apn多

辭職未

財仔得都入左大半

巴打miss左我條問題

唔係救護員，係救護主任

係咪無日唔忙

只可以話做果時無得驚，不過我都依家都好記得個樣

考左幾多次？

相信揾到好路數，唔係一般要操班既職都無咁易辭職

Sorry 我得170咋 我見過最矮應該165都有

有無同期同你一齊入班既操到中途頂唔順走左

睇局，不過絕大部分既救護員都無得hea，你有數得計 全港700幾800萬人，on run既車有幾多架

2次

我果期無，不過有唔小前人

巴打一take個入定wating list?

無錯，所以無學歷都幾難上officer

你幾歲入班

我係一in完曬就即收call入班，由申請到入班5個月左右

我20頭入班

有無人24-25去考都入到班

一般都係，年紀細反而小請

高會唔會易考啲 ，好想考，但驚過唔到體能

高反而重有d高佬做唔到引體，你做下考果d項目睇下做唔做到先，唔得咪操到得，體能有心唔會過唔到

屋企廚房幾大

引體一下都做唔到

肥過兩次能傾，好灰

7 80尺掛

拉拉下就拉到上下 日日練

hi

我識個人肥左7次 有小小講運 唔好放棄，救護個at唔係易

救護巴打？

唔做，唔鐘意paper work同人工小一萬

容唔容易被呠走

救護個AT 難過消防好多

本人係救護痴女

我大專姐 原本有yr3 offer不過揀左入班
我讀policy 果d

未confirm係易抄左好多比起以前，不過正正常常都應該ok

肥咗後幾耐可以再報考過？

咁都合理既，救護會比葯 行protocol救人 邏輯要好d都合理

係咪等錢洗先入我就覺得唔係既，我concern個工種多d 有時都會 不過救護員先係我想做既野 officer只係做paper work

你識果個人肥7次，最後得唔得? 我今年23歲，無乜青春了

靚唔靚仔
大唔大隻
下面幾長
多唔多hehe

咁有無揾返個救護巴打呀

救護更係點?

最後去左考第二個部門，23歲就話無？大把人30幾先入班

升就無諗住升救護officer，反而有興趣其他部門既officer 不過返工好難讀書 要調好多野

2個早更1個夜更2個休假

唉…

正常樣一個 身型就應付到工作需要同每年既體能測試，唔多hehe

可唔可以攬住我

識貨 特別有新control

睇黎你有唔好既經歷

根本就亂咁頂，唉

我取向都十分正常

係無經歷

有車都參你去先百思不得其解

你有冇騎牛揾馬

去下open day認識下囉 ，見你好多救護post都有出聲 是但pm個囉

有考control

你去in個時已經有車牌？

巴打有無份走過黃車 呢到講呢到散

考過CONTROL 唔得

有CALL就去車

能傾點操最好？

有冇見過啲令人好嘔心既case

巴打未答我

綠牌未

有啦，不過大把人入都黎先有

未黎到我間局 不過有研究下

不停做同類型題目，不過唔洗買at書完全唔係果d題目黎，坊間有d堂可以試下

都係交通意外撞到爛曬咁

無規定 有招募就可以

未 塞緊車

岩岩想講留名睇榮恩留言

點樣先算係濫用救護車

頭一年有無壓力

係我眼中行得走得同分流到次緊急都係

次緊急即係冇流血/頭暈？

有小小始終份工都會有急既位，同埋會係公眾面前做野

就算一般流血頭暈都可以係次緊急，主要睇維生指數同病徵

有冇咩具體例子

咳 傷風 周身痛 訓唔到 我早幾日做既call

覺唔覺得救護哥哥正過消防

走既路線唔同，消防比人既印象係大隻陽光型，救護通過都陽光得黎又有d讀書咁款 我個人見解姐

屌呢啲真係on9
如果隻手痺痺地，唔係幾郁得咁算唔算

我諗lee d去到都有排等，睇私家會快d

訓唔到

咁你身邊啲師兄弟係咪都比較乖仔？

身邊既大多都成家立室或者有穩定既另一半 出黎玩既係一小部分

如果跳番出黎 會有咩出路？

所以要識根本冇可能

一係就去其他部門 一係就搞生意

大把單身救護員啦 行業入面接觸到既女性得護士，大把兄弟想識女仔

你岩岩先講完大部分有家屋有女
而家又話大把單身

體能由零開始可以點操 同要操幾耐
想考officer

其實已經睇咗，私家寫咗信refer去A&E

但有冇得諗過會跳番出黎？
多唔多人跳番出黎？

我身邊既同事有家庭姐，救護界大把單身

睇住考果d黎操，半年內一定做到曬

咁話你咩？ btw 其實私家診所好多寫信佬 我其實係話私家醫院

唔多，一般學歷唔高 而且份工既人工唔差 所以比較小人走，而且又有宿舍

幾時有officer報？

宿舍係點樣申請？ 散仔入職開始計要等幾耐？
同埋想知埋退休年齡
入職後洗唔洗好似消防咁年度體檢

開緊位應該都會keep住請

救護一般等11-13年就有，其實係計分跟住排高低分，退休年齡就55同60，同消防一樣年年都要做體能測試

做Man 公開招聘考officer 係咪有多啲優勢?

如果女去考會唔會好唔著數
見親救護都係男

可以話係可以話唔係，相對上會問得多d，例如order同做野程序，你d野熟咪幫左你相反就

今年有冇機會開 上年定前年好似係4月開

體育系degree出身 + 運動拎過唔少奬的話 考officer會唔會有優勢的？

個體能一樣，如果過到體能都半隻腳入左黎

應該有 唔肯定

有，不過你考so可能仲好

無既 私家診所好多都怕爆獲 係咪都叫你去a&e睇下，同埋手痺又可能其他野，當佢估估下就會叫車送走，廢事煩

有無識返個護士

如果入左職後體能fail會點thank

心裡有冇屌鳩佢地老母

有無遇過大型事故?
入左呢行之後 對生死嘅睇法有無改變?

聽講好多救護員食到護士

等緊招募

食護士重唔夠咩

咁唔係個個都鐘意nurse 有d覺得會好快殘

無呀 唔係太好

都真係幾多 大家個圈子都窄

confirm前就抄，confirm後就要上堂

有邊種人係真係唔好做救護？

護士係咪好主動

點解呢

我入嚟淨係諗住睇下你有冇出現

救護哥哥好多大隻靚仔 利申nurse

一部分啦

諗住入黎hea同個人無心機做好份工既唔好入黎累人包括同事同病人

識d唔同field既人，唔係會bloody boring 你應該係Ron Weasley fans?

邊個clusters 呀？ward定aed？

有，我果區範圍大 不過都係咁做 係會緊張d姐個個都捉住你叫你救佢 只可以話珍惜眼前人 你永遠唔會知係唔係最後一次見lee個人，邊個會覺得自己出門口會返唔到屋企，生命無常

點睇同消防分家？ 十年內有冇可能發生？

無可能，消防唔會比救護分家，一分左資源肯定爭好遠，再者政府都唔會肯制 因為涉及既野太廣泛 例如獨立左仲係咪紀律部隊定係醫療機構呢？歸落咩決策局呢定比HA呢？市民會唔會有意見呢？ 正所謂唔做唔錯

有無鬼故分享

差好遠係指多左定少左？聽聞FR呢壇野係消防拎左救護加車加人錢搞出來🤔

消防無左救護會小左資源，詳細之前東方有賣過 FR就真

So far我無，不過同事就試過，都係離不開個patient見到多左個”人”坐係車度

Placement ing kec/kcc都有返過

幾時grad呀 想做邊科

入班
班大致上要操咩？？
六個月有無假放出黎？？
幾時先可以紅轉綠？？

下年 未有諗法 但唔想去兒科 好憎小朋友
有無女救護？個個都有得排宿舍？定係要分職級

步操、order、救護學、爆破、體能，入夏天班有心理準備暈低 fasa真係熱到pk...頭一個月無假放，之後就有長短假 不過分分鐘比人扣曬（詳情睇火速救兵），紅轉綠就等你confirm到考到柴試就等呀sir比你去讀ema

女救護官就多d d...女救護員好似得3個姐，宿舍結左婚就可以申請，不過計分去拎

我可能入wl唔知有無機會入去暈

申請個分睇下，操fit d入到去無咁痛苦

咁救護官係做咩同人工點樣

救過最深刻既一次係咩事？

做madam呀sir就係做文職admin野，人工起薪都3萬幾

交埋財仔就去申請知唔知幾多叫高

離不開做d年輕人忽然過身同意外死左之後係a&e見到d屋企人種表情

好似700幾叫好高600幾就一般500幾就爭d...太耐唔太記得

thank you

救護車上三個人係唔係要輪流揸車？

應該話一隊既人輪流做主管、司機、車籠等，當然配合返有相關資格例如有ema先會做主管

做救護有無hea既時候？
成日係街見救護車經過

你有無潔癖？

救護有得hea既時間係得係救護站，所以你成日係街見到救護車經過代表無得hea

無，有都幾難做醫護

Thanks.

Thank you for your service

認真問 矮過165有冇機會
黎緊諗住考 體能冇問題 驚衰拎野果part 有冇技巧 係咪吉高腳拎都得

雙腳唔離地就得，拉下筋d人話有d用

操班果陣體能一日會操約耐 模式係點
每日500-600掌上壓走唔甩同跑成10-20k？

做過咩最on9嘅特別服務？

有時間表上堂，淨係體育堂一個星期會有3個鐘，至於係點個pti會有制定訓練，掌上壓就話唔埋，日日幾百就基本，我試10min比人罰左300下

做AED就話識到姐
Btw想試下考Ambulance 不過體能已經可以收皮 同埋見中學同學考inspector 個個英文都好勁
救護員可以trauma life support . Intubation.比藥 打drip . Autonomy比起醫院做既RN大好多 重點係at the scene好challenging
見到AED APN黎sharing 做caee真心好好玩同埋幫到patient
好想join GFS

幾條大陸婆行左去後樓梯反鎖左，一係就係殘廁出唔到黎

做活塞男呢類"有人被困"應該會笑撚到癲

gfs都係我target 講真普遍救護員雖然學歷比護士低，但係講做急料一定比好多人處理得好 當然講緊現場而唔係R房 係現場做初步治理再諗點運走都已經要考慮好多野，特別現場可能係唔穩定既情況例如係架車入面

大把special 你意想唔到

我都係final year先讀trauma nursing 但當然係你地眼中係一d微不足道既skills
我成日上youtube睇trauma care同埋甩手甩腳
但flying nurse要讀好多個courses同埋要係AED有一定年資先做到
Share下d難既case manage呀 想學野
利申：報左trauma science既master
好興奮 唔知佢收唔收

咁我相信你讀既專業理論好多 不過用唔用到就一回事 老實講學一套做又一套 至於flight nurse起碼係AED浸下同識下人先有機會 加油呀希望你做到想做既野

btw其實你係Rn定咩？

黎緊諗住考 師兄覺得體能果關難唔難？
同埋救護係咪完全唔會查家宅架？
同埋呢 其實考ST JOHN果個係咪無用？
對interview都無咩幫助？

EMA係咪好難考?? 有幾次見到救護車全部救護員都係紅色名牌

除咗紅綠色名牌之外 有冇其他顏色？

2018fg RN sorry下次會利申左先
下屌要識人架咩
上次聽AED呀爺分享 佢去無國界個d rescue/recover 自己扎營 triage 訓草地 好羨慕佢既能力同知識
你地ic都好勁 我想試下有大型事故個陣點manage 我想幫到人 雖然我唔希望會發生
係醫院做ward RN咪又係跟醫生prescription 派下藥 prepare下做OT xray個d 都唔會做到你地既野 好似好無意思

唔係至少有一個係綠名牌，做救護車主管

160係咪唔洗諗呢條路 ？

有無同過護士拍拖
身邊啲師兄弟係咪都鍾意護士

係車入面見到有痴女痴漢影你地有咩感覺

個名求其改
不過都鍾意睇哈波既

其實都係set up triage再做住treatment再等車送院，我地係就係好似可以自己話事 不過都係係架protocol內。無國界果d我真心配肥

紅色叫ema1..綠色係ema2，技能上有分別，ema係一個加拿大既paramedic認証，香港大部分都係ema救護車所以一定有一個ema2既人做主管

咁我又真係唔知 我未有同事有lee個身高

曾經有個都算既 身邊既人無話特別target咩人 有d女朋友係空姐又有太太係醫生都有

10min300下
最後你做唔做到
係咪一定要下下正宗？

無咩特別既 都成日比人影，就連企係度都可以影 唔好影到做緊d檻介野就得

體能肯操就無問題 應該查自身就得，st john相信係對你interview答問題有幫助同印象分，分應該無咩點加

btw你做咩唔開救護post呀 不過救護相對上無咁受歡迎就真既

你地部分同事手車係咪好差, 成日撞頭同撞車箱

其實係上個月本身報咗STJOHN既，但係後尾因為時間唔啱冇去，問咗朋友又話其實唔報仲好，因為到你interview ，個官係要你忘記晒以前果一套，係呢其實interview嘅時候係咪已經要背晒啲相關嘅醫療知識？
同埋仲有個問題想問下師兄你呢，係你投考緊呢半年入面你係返全職定係返兼職？ 事關其實呢段時間冇收入都唔知做啲咩好

會問同急救/救護有關問題 唔會太深入 例如糖尿病有咩種類 你見到某某意外你會點做

搭單問
有冇試過比人罰俯後撐 最甘係做幾多下

係因為好多都焗住要揸車，考完無揸過一揸就咁大架，同埋架車好多盲點

一部分人講法，不過我覺得無所謂當係基本知識先，一到去果套叫救護學 唔係急救 所以我覺得無衝突 我考果時讀緊書 所以無lee個問題，不過我覺得你又唔一定考到緊係做住full time先 ，考唔到又無咁大壓力

我果時未咁流行俯後撐，係上體能堂做過10min無得停既俯後撐 幾多下我又唔知

應該我黎…

我已經開左5個喇師兄#
你都入黎捧下場啦

主任

我就係啱啱完den 覺得自己起碼要考兩三次，又唔知搵咩工好而家

Sem

我考主任級

其實俯後撐/掌上壓果d點做到咁多下 去到某個位已經冇力，如果真係做唔到會點？累全家由頭黎過？

我係你會揾返同自己讀既科既相關工作，做住先邊做邊考 不過八掛下你讀咩科？ 諗下自己係咪真係想入行先 有時無你想像咁好架 可能你本科仲揾到食

好呀 你share下你d珍藏先啦

唔覺得讀埋個degree會好啲咩

無力咪做慢d 死谷爆谷 你問我點解做到咁多下我都唔知 可能壓力令你做到掛，累全家就時不時架啦 今次我姐下次可能係佢，所以無咩計

最細嘅死者遇過幾多歲？
其實救護係咪好積德？

有份工係你面前，人工唔太低又係想做既工作就要取捨 N個人問過我有無後悔 我就覺得ok既 最多遲d再讀 不過分別就好大

我暫時最細都有20幾 不過都幫過手做過bb 積唔積我就唔知，不過有d人退休之後即刻中風或者cancer ，我相信好大部分係工作影響

咁好事定唔好事？
其實我都想做救護

APN max around 73k

咁我相信唔會好事，死人過身成日都見 唯獨做年輕既感覺大d，特別多左好多大學生自殺

咁一定救護主任條路高人工好多，性價比都贏曬

係大學入面自殺？
大學生自殺成唔成功？
一季有冇至少10個大學生自殺
就快到我

點解？我見好多紀律部隊主任級max左都係呢個數 救護警察海關都係 你話個性價比分別係指唔洗輪班同壓力細啲？

成功又有唔成功又有，唔係好明咁後生做咩要尋死 大把路可以行，咁我無計過 不過你可以search下新聞

高級救護主任個starting都同apn max差不多，就算救護主任唔升max都60k中，唔洗返夜做文職為主又有宿舍 又係一間局既局長基本上話曬事 係要比大sir傾下計，條數點計都有優勢，你apn同rn一樣要做 又要做下research 再者apn其實都係前線 對上仲有ward man...呀dom...cos先再上 不過nurse職系有幾多個會上到？

你睇主任級max可能係睇緊基本果個 未計會升級果個，大部分部門都係seniority 上 無獲爆等下就到，印象中基本上多一級max都基本有8-9萬 未計你好彩再上到 仲有宿舍呢 起碼當2萬（個cost）

救護哥哥今日放假咩

點解咁講 挨夜？

係呀 救護都幾多假其實

有壓力同挨夜

有時唔只係挨夜咁簡單，而係壓力各樣。
當你工作食飯時間要用短短5~10去完成。
食飯唔定時就會打造一個退休後有病既身體

5~10分鐘

係咪可以成日有假去旅行

當完夜更之後嗰日 點分配時間瞓覺
較返個心理時鐘

RN同埋救護你覺得邊份難頂d

基本上每個半月就有7日假係補假黎都未計有個大假，去到你無錢都得

適用到個pattern就無問題，同埋累到你一收工會即訓教，訓到1,2點起身 當然筍局無lee個問題

RN可以惡d 可以閙返人都得無咁多文件野做 救護除左去車要受人氣又要忍住之外仲有N咁多文件做，當然你hea做就返工收工就得

同埋一般都覺得我地只係搬運 當我地咩都唔識

你想睇咩珍藏

救護係咪通常退休幾年後就去左

你影埋影埋咁多要show下你d作品

無話通常既，咁好多都好健康

樓主你有冇上過新個幾架黃色救護車？

有呀，科技高左小小 不過窄左同埋真係同個patient面對面

師兄想問下係點樣準備入班d體能
見到d分享講到入左班d體能同體能測試d體能爭咁遠 點樣適應到

不停跑步，當21min跑到4.8km就最好，手力果d你操引體上升同俯後撐都ok，因為操到好多肌肉

估唔到要練咁多跑 咁掌上壓呢 都係操引體上升同俯後撐就練到？因為好似做極都好弱 考就一分鐘30下 但係做極都好似爆完30幾40下就冇乜貨

Fg nursing係咪唔好考住？
我驚做2年已經身心疲累 體能仲差 女人 我做唔到引體上升

你地真係好犀利
辛苦哂

無所謂，我覺得照報無壞 不過我個人覺得拎下HA經驗先都好，不過我相信對女性最大困難應該係體能，不過你真係好有決心考 其實都有d trainning可以練

咁都有糧出既 不過公務員黎講就爭d

唔係啦
有啲野唔係有糧出就頂得順既
Btw 呢個po好摺 唔通救護真係冇消防咁受歡迎？

一般香港人對救護都唔太大興趣，其實香港好多人都唔知我地係消防處，包括大學生甚至老師 所以小d人問都唔出奇

入gp有好多

消防啲post講講下咪又係叫雞/老蘭/食空姐

一直覺得救護好正氣
Btw想問吓你地送咗病人之後係咪就可以返救護站？如果咁啱個patient要生仔使唔使幫手接生
同埋如果女仔考到出到班使唔使剪到男人咁短 同埋之前好似喺香討睇話入面有5-6成人有degree 真唔真

咁勁有gp tg gp定咩黎

又好似真係冇乜聽過救護有呢味野

咁得閒答
唔洗去車？

送完院就可以返局，不過無限輪迴 好多時未返到局就中左下一轉，我最高紀錄夜更7點半出左去 3點半先返到局，女仔入班好似係短就得 男係要剷曬 我無計過有幾多係degree holder 不過淨係講我間局應該有3分1有degree同master

都有既不過小好多 我覺得救護行業既人係正氣d相對其他部隊

放假，不過就算返工都有時間答下既

做man有冇時間讀返個degree 讀完升職有冇幫助
如果做到 想讀下書

有架 有同事同師兄弟都讀緊，不過都係outsider考 無內部晉升既基本上（其實話有不過係好多條件下）

tg呀

救護係咪比消防, 人身係咪比較安全?
我意思係比較少因工身故, 工傷果d

另外你覺得做救護最辛苦係咩?
eg 冇lift要抬擔架上落樓?
要救d燒炭/上吊自殺果d?
明明冇事又要call白車諗住a&e可以快d果d人?

哇咁仲點食飯

接過幾多case係去到發現要送的人已經死咗？

有無link 吹下水

你唔介意我貼係度？

工傷都唔小 始終我地抬樓抬人多 腰又易整親，同埋做攀山拯救最易整親

最辛苦係無飯食同半夜做垃圾call...燒炭吊頸就無咩特別，叫我地諗住快d既人非常多 我會狠狠地講個事實比佢知

你地通常點留法？定tg左你先？

我可以貼谷link過黎/你去我個post睇

咁你貼係度都得 你唔介意就得

咁唔會經常出現，最常見通常11點食飯我地就12點咁

都幾多

做咁耐有冇咩令你覺得最深刻？

召喚榮恩話之你爸/絲打

同自己差不多年紀既人自尋短見 我就去救人佢就想去死，另外就係意外過身既人都係比較印象深刻

但呢啲補假臨時臨急先俾都無得提早plan定？
新仔可唔可以揀一日有事想指定放個日

btw快啲去榮恩post到搵條link入gp啦師兄

每次見到d救護員係救護車度行出黎都覺得好型

歡迎各位師兄弟加入

驚狗做唔做到
有冇試過上門做case 遇到好惡既狗
救護員洗唔洗識游水

全部都plan定曬架啦d假，當然可以拎假 老總比就得 你係唔係個gp入面架

我都有同事怕狗 通常叫條友收埋隻狗先，唔洗 就算消防員都唔一定要識游

好似見過女救護員？
但見佢唔洗落手做
應該係主管級

我開架

係呀.....
見到你話有同事怕狗好得意
同局既師兄弟係咪識晒因為輪住一齊去車好好感情
會唔會掛住以前一齊操班既師兄弟

點睇st john 班友？

siren可以細聲少少

樓主守香港 九龍 新界 定 離島

可唔可以講下入班前準備
有無野可以睇下書 溫定先 到時考試唔洗咁辛苦
操班時間表大約係點
0600起身
體能 步操
早餐
上堂
午餐
體能步操？
尋日收到財仔 想準備下

可唔可以分享下最深刻嘅case

享受埋最後日子
享受難忘嘅6個月
夏天班加油

女人難唔難考

會唔會做到好頹？
成日見啲人生離死別

考救護除左體能要求之外
入班係咪要考好多醫學急救野?
同埋係以英文為主?

btw我覺得白色救護車型過新既黃色救護車
睇你之前既回答是咪你地都唔多like新呢款車?

多謝你地

一樣咁好搵？

我都想知

留名學野，我讀埋呢一年之後都想考，想問下你第一年考之前點樣準備eg timetable，想作一個參考

其實財仔姐係咩

可唔可以詳細講下body check流程？
有咩病係一定過唔到bc?

Thanks

轉轉都係急料，非常熱愛救護車

香港九龍新界都做過/體驗過

大部分officer都無經驗

13draw 7小福背定 跑步4.8k set個時間比自己仲有操掌上型壓

好似返學咁有曬一星期時間表，0630早操之後早餐 8點幾9點parade 之後上堂1點食飯 5點落堂

通常比體能難到

比d濫用搞到燥多d

體能要點樣prepare

多唔多就見人見智 以中文為主，到遲d讀ema2就會小小英文，但係出黎睇病人資料同打報告都一般個英文，我對新車無咩感覺

好揾過Rn

去睇下投考果d項目跟住黎操

巴打 多唔多degree做救護員？
消防同救護同時報有冇問題？

唔小degree holder...無問題 不過fib好大機會比人問

想問食飯係點？
救護站會有人煮飯？每日夾錢俾佢煮？
夜晚食飯安排又係點？
你地真係得好少時間食飯？平均有幾耐

食飯有人會煮 每人20 30蚊 睇個廚師，夜晚就一般會買外賣 因為無人煮既 我地標準有30min食，有call就照去

做呢行抵抗力係咪會好左
始終成日對住D人傷風感冒出入醫院咁多菌

自己病左係咪會死頂照番工 定抖到冇事先番工

覺得入學堂辛唔辛苦？
每日訓到幾多個鐘
見到其他部門有d訓得兩三個鐘

標準30min
如果食飽冇call喺局到做咩？有得抖定好似消防咁操體能果d
夜晚消防有得訓，救護有冇？

係！我識班fd 每轉車都講到好似好緊急

Case係跟人既 你好彩未一覺訓天光 唔好彩未去車去到仆街

預備要入班啦 師兄有咩tips可以好過啲

跑多d步 操多d掌上型壓同背定書

小做既咪覺到好多d好急

有時間表，不過其實唔會無車去 如果無都有局務做，夜晚如果唔洗做係有得訓 不過小一半車你話洗唔洗做

消防處相信應該係操班最辛苦 開頭咪幾個鐘，後期應該都有6個鐘

睇你係咪想升職啦，你唔搏既點拎SL都得既 不過影響到同事，至於抵抗力就應該因人而異

拎宿舍要排幾耐

咁有冇試過做mci 俾佢地雷

Ching 係咪有堂要睇解剖 跟住以後一世都冇乜點睇過
同埋準時12收工？ 唔好意思可能係問廢話

你係咪好大隻？

聽聞救護D師兄成日夾計拎SL

色弱考唔考到

救護好辛苦但好偉大

可唔可以一黎就去考officer?
體能要求同救護員一樣?

Officier 唔洗考體能

咁未甩p 都要楂？

想問下救護員係咪年年都請人？如果係嘅話點解唔全年招聘嘅
小弟今年last year望緊佢幾時招聘
不過好驚自己未準備好

未甩緊係無得揸

唔係年年請人 請夠就會停
FYI連續請左幾年所以應該開始會小

如果有車牌(私家車牌)會唔會 易考啲

話就話會加分 不過大把無既人都考到

師兄
小弟讀緊high dip year 2
我應該一路考一路讀定讀埋個垃圾top up 再考救護主任？
利申：上次招募差一下掌上壓

讀埋先啦 體能兩個都一樣 但有學歷呢張入場券 多個選擇

好
多謝您
之前好迷

師兄
想問下如果有HD學歷 但係DSE中英文無5條2 見唔見合資格去考救護？見過收最細嘅救護員係幾多歲？

老實答以我所知top up考到既有 不過萬中無一，都可以話你知我身邊既同事起碼幾個都係master

印象中好似要中英文合格 最細19歲

Man Master...?
想問162cm 有冇機會

唔小Man都係degree holder、3大都有、外國回流又有(最誇張有個係劍橋) Master都有，唔係個個都毅進架。 162好似有機

想問收到基本法之後 係收call定財仔

送完病人入A&E之後就即刻返局？
會唔會突登去O房問病人家屬病人嘅狀況點？

之前係interview同基本法係同一日同一齊計分，所以考基本法唔等於你pass interview

理論上係 唔係留係街度 基本上唔會同埋分分鐘到我收工都未上到房啦，同埋問個MO或者RN就得

有咩同準備緊入職既師弟講

操曬pfa既所有項目，最重要係虛心唔好懶醒

記住D教官喺某D場合會屌鳩你 無論你岩定錯都會屌鳩你 要知道依個係EQ訓練嚟 唔洗太認真 要識得抒發你嘅情緒

今日FASA O day
162cm 成功夠手長做釘板
可以專心操定體能等冬天招募了

心口有幅紋身考五考得？（著衫會遮到）

Ching
宿舍排幾耐？
Appiled ,能傾可以點準備👍🏻

宿舍無10幾年唔洗諗

有機會見到你遮得住就得不過操班就

想問你操班個時 大約幾耐先跑到21or 2030

4800米

真嫁？係輕鬆做到定岩岩好做到？

啱啱好

Btw 我過咗體能了
等下星期三筆試

160有無希望呢？

除鞋160？
上去試下喇清
我一開始都驚唔得
最後今期都過都體能
等星期三能傾
我考個陣應該係全場最矮
最後考完走個陣有一齊pass既師兄問我點過針板，佢話佢都係啱啱好（佢應該172）
不過我估佢啲筋好緊，而我做開運動，我覺得勝在夠鬆

係 除鞋160

有冇考過？

未 ，所以先問